\begin{task}{31.24}
  Составить уравнения прямой, проходящей через начало координат и пересекающей
  каждую из двух прямых
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x= t,  \\
        y=1-t,  \\
        z=3+t
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x = 2 + 2t,  \\
        y=3-t,  \\
        z = 4 +3t.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A_1(0,1,3)
      , \quad
      \vect{a_1}=
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{b_1} = \overrightarrow{OA_1} =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        1  \\
        3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A_2(2,3,4)
      , \quad
      \vect{a_2} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -1  \\
        3
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{b_2} = \overrightarrow{OA_2} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        3  \\
        4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Составим уравнения плоскостей $\alpha_1$ и $\alpha_2$ проходящих через первую
  и вторую прямые соответственно и через точку $O$. Их пересечением и будет
  искомая прямая.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 =
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z  \\
        1  & -1  & 1  \\
        0  & 1  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        x  & y +x  & z-x  \\
        1  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      3x + 3y + x - z
      =
      4x + 3y -z
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 =
      \begin{vmatrix}
        x  & y  & z  \\
        2  & -1  & 3  \\
        2  & 3  & 4
      \end{vmatrix}
      =
      -13 x -2y + 8 z
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        4x+3y-z = 0,  \\
        13x+2y-8z=0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
